//
//  Localizable.strings
//  Stats
//
//  Created by Serhiy Mytrovtsiy on 27/08/2020.
//  Using Swift 5.0.
//  Running on macOS 10.15.
//
//  Copyright © 2020 Serhiy Mytrovtsiy. All rights reserved.
//

// Modules
"CPU" = "CPU";
"Open CPU settings" = "CPU 설정 열기";
"GPU" = "GPU";
"Open GPU settings" = "GPU 설정 열기";
"RAM" = "RAM";
"Open RAM settings" = "RAM 설정 열기";
"Disk" = "디스크";
"Open Disk settings" = "디스크 설정 열기";
"Sensors" = "센서";
"Open Sensors settings" = "센서 설정 열기";
"Network" = "네트워크";
"Open Network settings" = "네트워크 설정 열기";
"Battery" = "배터리";
"Open Battery settings" = "배터리 설정 열기";
"Bluetooth" = "Bluetooth";
"Open Bluetooth settings" = "블루투스 설정 열기";
"Clock" = "시계";
"Open Clock settings" = "시계 설정 ";

// Words
"Unknown" = "알 수 없음";
"Version" = "버전";
"Processor" = "프로세서";
"Memory" = "메모리";
"Graphics" = "그래픽";
"Close" = "닫기";
"Download" = "다운로드";
"Install" = "설치";
"Cancel" = "취소";
"Unavailable" = "사용할 수 없음";
"Yes" = "예";
"No" = "아니요";
"Automatic" = "자동";
"Manual" = "수동";
"None" = "없음";
"Dots" = "점";
"Arrows" = "화살표";
"Characters" = "문자";
"Short" = "짧은";
"Long" = "긴";
"Statistics" = "통계";
"Max" = "최대";
"Min" = "최소";
"Reset" = "재설정";
"Alignment" = "정렬";
"Left alignment" = "왼쪽";
"Center alignment" = "가운데";
"Right alignment" = "오른쪽";
"Dashboard" = "대시보드";
"Enabled" = "사용";
"Disabled" = "사용 안 함";
"Silent" = "조용하게";
"Units" = "단위";
"Fans" = "팬";
"Scaling" = "스케일";
"Linear" = "선형";
"Square" = "제곱";
"Cube" = "세제곱";
"Logarithmic" = "로그";
"Cores" = "코어 수";
"Settings" = "설정";
"Name" = "이름";
"Format" = "Format";

// Setup
"Stats Setup" = "Stats 설정";
"Previous" = "이전";
"Previous page" = "이전 페이지";
"Next" = "다음";
"Next page" = "다음 페이지";
"Finish" = "완료";
"Finish setup" = "설정 완료";
"Welcome to Stats" = "Stats에 오신 것을 환영합니다";
"welcome_message" = "무료 오픈 소스 macOS 메뉴 바 시스템 모니터, Stats를 사용해 주셔서 감사합니다.";
"Start the application automatically when starting your Mac" = "Mac을 시작할 때 응용 프로그램을 자동으로 시작";
"Do not start the application automatically when starting your Mac" = "Mac을 시작할 때 응용 프로그램을 자동으로 시작하지 않음";
"Do everything silently in the background (recommended)" = "모든 것을 백그라운드에서 조용하게 처리 (추천)";
"Check for a new version on startup" = "시작할 때 새 버전 확인";
"Check for a new version every day (once a day)" = "매일 새 버전 확인 (하루에 한 번)";
"Check for a new version every week (once a week)" = "주마다 새 버전 확인 (일주일에 한 번)";
"Check for a new version every month (once a month)" = "달마다 새 버전 확인 (한 달에 한 번)";
"Never check for updates (not recommended)" = "업데이트 확인 안 함 (추천하지 않음)";
"The configuration is completed" = "설정이 완료되었습니다";
"finish_setup_message" = "모든 것이 설정되었습니다! \n Stats는 무료 오픈 소스 도구이고 앞으로도 그럴 것입니다. \n 프로그램이 마음에 드신다면 후원을 하실 수 있습니다. 늘 감사합니다!";

// Alerts
"New version available" = "새로운 버전을 이용할 수 있습니다";
"Click to install the new version of Stats" = "새 버전의 Stats를 설치하려면 클릭하십시오";
"Successfully updated" = "성공적으로 업데이트되었습니다";
"Stats was updated to v" = "Stats가 v%0 버전으로 업데이트되었습니다";
"Reset settings text" = "모든 응용 프로그램 설정이 재설정되고 응용 프로그램이 다시 시작됩니다. 이 작업을 하시겠습니까?";

// Settings
"Open Activity Monitor" = "활동 모니터 열기";
"Report a bug" = "버그 보고";
"Support the application" = "응용 프로그램 지원";
"Close application" = "응용 프로그램 닫기";
"Open application settings" = "응용 프로그램 설정 열기";
"Open dashboard" = "대시보드 열기";

// Application settings
"Update application" = "응용 프로그램 업데이트";
"Check for updates" = "업데이트 확인";
"At start" = "시작할 때";
"Once per day" = "하루에 한 번";
"Once per week" = "일주일에 한 번";
"Once per month" = "한 달에 한 번";
"Never" = "확인하지 않음";
"Check for update" = "업데이트 확인";
"Show icon in dock" = "Dock에 아이콘 표시";
"Start at login" = "로그인시 시작";
"Build number" = "빌드 번호";
"Reset settings" = "설정 초기화";
"Pause the Stats" = "Stats 일시정지";
"Resume the Stats" = "Stats 재개";
"Combined modules" = "모듈 병합";
"Spacing" = "간격";

// Dashboard
"Serial number" = "일련 번호";
"Uptime" = "가동 시간";
"Number of cores" = "%0 코어";
"Number of threads" = "%0 스레드";
"Number of e-cores" = "%0 효율 코어";
"Number of p-cores" = "%0 성능 코어";

// Update
"The latest version of Stats installed" = "최신 버전의 Stats가 설치되어 있습니다";
"Downloading..." = "다운로드 중...";
"Current version: " = "현재 버전:  ";
"Latest version: " = "최신 버전:    ";

// Widgets
"Color" = "색상";
"Label" = "레이블";
"Box" = "상자";
"Frame" = "테두리";
"Value" = "값";
"Colorize" = "색상화";
"Colorize value" = "값 색상화";
"Additional information" = "추가 정보";
"Reverse values order" = "값 순서 반전";
"Base" = "단위";
"Display mode" = "표기 방식";
"One row" = "한 줄";
"Two rows" = "두 줄";
"Mini widget" = "미니";
"Line chart widget" = "선 도표";
"Bar chart widget" = "막대 도표";
"Pie chart widget" = "원형 도표";
"Network chart widget" = "네트워크 도표";
"Speed widget" = "속도";
"Battery widget" = "배터리";
"Stack widget" = "Stack";
"Memory widget" = "메모리";
"Static width" = "너비 고정";
"Tachometer widget" = "반원 도표";
"State widget" = "상태 위젯";
"Show symbols" = "기호 표시";
"Label widget" = "레이블";
"Number of reads in the chart" = "도표의 행 크기";
"Color of download" = "다운로드 색상";
"Color of upload" = "업로드 색상";
"Monospaced font" = "Monospaced font";

// Module Kit
"Open module settings" = "모듈 설정 열기";
"Select widget" = "%0 위젯 선택";
"Open widget settings" = "위젯 설정 열기";
"Update interval" = "업데이트 주기";
"Usage history" = "사용 기록";
"Details" = "세부 사항";
"Top processes" = "상위 프로세스";
"Pictogram" = "상태 아이콘";
"Module settings" = "모듈 설정";
"Widget settings" = "위젯 설정";
"Popup settings" = "팝업 설정";
"Merge widgets" = "위젯 병합";
"No available widgets to configure" = "구성할 위젯이 없습니다";
"No options to configure for the popup in this module" = "이 모듈의 팝업에는 구성할 설정이 없습니다";

// Modules
"Number of top processes" = "상위 프로세스 수";
"Update interval for top processes" = "상위 프로세스의 업데이트 주기";
"Notification level" = "알림 수준";
"Chart color" = "도표 색상";

// CPU
"CPU usage" = "CPU 사용량";
"CPU temperature" = "CPU 온도";
"CPU frequency" = "CPU 주파수";
"System" = "시스템";
"User" = "사용자";
"Idle" = "대기";
"Show usage per core" = "코어당 사용량 표시";
"Show hyper-threading cores" = "하이퍼스레딩 코어 표시";
"Split the value (System/User)" = "값 분할 (시스템/사용자)";
"Scheduler limit" = "스케줄러 제한";
"Speed limit" = "속도 제한";
"Average load" = "평균 부하";
"1 minute" = "1분";
"5 minutes" = "5분";
"15 minutes" = "15분";
"CPU usage threshold" = "CPU 사용량 임계값";
"CPU usage is" = "CPU 사용량 %0";
"Efficiency cores" = "효율 코어";
"Performance cores" = "성능 코어";
"System color" = "시스템 색상";
"User color" = "사용자 색상";
"Idle color" = "대기 색상";
"Cluster grouping" = "클러스터 묶기";
"Efficiency cores color" = "효율 코어 색상";
"Performance cores color" = "성능 코어 색상";

// GPU
"GPU to show" = "표시할 GPU";
"Show GPU type" = "GPU 유형 표시";
"GPU enabled" = "GPU 사용함";
"GPU disabled" = "GPU 사용 안 함";
"GPU temperature" = "GPU 온도";
"GPU utilization" = "GPU 사용률";
"Vendor" = "공급 업체";
"Model" = "모델";
"Status" = "상태";
"Active" = "활성";
"Non active" = "비활성";
"Fan speed" = "팬 속도";
"Core clock" = "코어 클럭";
"Memory clock" = "메모리 클럭";
"Utilization" = "사용률";
"Render utilization" = "렌더 사용률";
"Tiler utilization" = "타일 사용률";
"GPU usage threshold" = "GPU 사용량 임계값";
"GPU usage is" = "GPU 사용량 %0";

// RAM
"Memory usage" = "메모리 사용량";
"Memory pressure" = "메모리 부족";
"Total" = "전체";
"Used" = "사용";
"App" = "앱";
"Wired" = "연결됨";
"Compressed" = "압축됨";
"Free" = "여유";
"Swap" = "스왑";
"Split the value (App/Wired/Compressed)" = "값 분할 (앱/연결됨/압축됨)";
"RAM utilization threshold" = "RAM 사용률 임계값";
"RAM utilization is" = "RAM 사용률 %0";
"App color" = "앱 색상";
"Wired color" = "연결됨 색상";
"Compressed color" = "압축됨 색상";
"Free color" = "여유 색상";

// Disk
"Show removable disks" = "이동식 디스크 표시";
"Used disk memory" = "%1 중 %0 사용";
"Free disk memory" = "%1 중 %0 남음";
"Disk to show" = "표시할 디스크";
"Open disk" = "디스크 열기";
"Switch view" = "보기 전환";
"Disk utilization threshold" = "디스크 사용률 임계값";
"Disk utilization is" = "디스크 사용률 %0";
"Read color" = "읽기 색상";
"Write color" = "쓰기 색상";
"Disk usage" = "디스크 사용량";

// Sensors
"Temperature unit" = "온도 단위";
"Celsius" = "섭씨";
"Fahrenheit" = "화씨";
"Save the fan speed" = "팬 속도 저장";
"Fan" = "팬";
"HID sensors" = "HID 센서";
"Synchronize fan's control" = "팬 제어 동기화";
"Current" = "Current";
"Energy" = "Energy";
"Show unknown sensors" = "알 수 없는 센서 표시";
"Install fan helper" = "팬 헬퍼 설치";
"Uninstall fan helper" = "팬 헬퍼 제거";
"Fan value" = "팬 값";

// Network
"Uploading" = "업로드";
"Downloading" = "다운로드";
"Public IP" = "공용 IP";
"Local IP" = "로컬 IP";
"Interface" = "인터페이스";
"Physical address" = "물리적 주소";
"Refresh" = "새로 고침";
"Click to copy public IP address" = "공용 IP 주소를 복사하려면 클릭하세요";
"Click to copy local IP address" = "로컬 IP 주소를 복사하려면 클릭하세요";
"Click to copy wifi name" = "WiFi 이름을 복사하려면 클릭하세요";
"Click to copy mac address" = "MAC 주소를 복사하려면 클릭하세요";
"No connection" = "연결되지 않음";
"Network interface" = "네트워크 인터페이스";
"Total download" = "총 다운로드";
"Total upload" = "총 업로드";
"Reader type" = "판독기 유형";
"Interface based" = "인터페이스 기반";
"Processes based" = "프로세스 기반";
"Reset data usage" = "데이터 사용량 재설정";
"VPN mode" = "VPN 모드";
"Standard" = "표준";
"Security" = "보안";
"Channel" = "채널";
"Common scale" = "통일된 스케일 사용";
"Autodetection" = "자동 감지";
"Widget activation threshold" = "위젯 활성화 임계값";
"Internet connection" = "인터넷 연결";
"Active state color" = "활성 상태 색상";
"Nonactive state color" = "비활성 상태 색상";
"Connectivity host (ICMP)" = "인터넷 연결 확인 호스트 (ICMP)";
"Leave empty to disable the check" = "확인을 비활성화하려면 이 란을 비워 두세요";
"Transparent pictogram when no activity" = "활동이 없을 때 상태 아이콘 숨기기";
"Connectivity history" = "Connectivity history";
"Auto-refresh public IP address" = "공개 IP주소 자동으로 새로고침";
"Every hour" = "매 시간마다";
"Every 12 hours" = "12시간마다";
"Every 24 hours" = "24시간마다";
"Network activity" = "Network activity";

// Battery
"Level" = "잔량";
"Source" = "공급원";
"AC Power" = "AC 전원";
"Battery Power" = "배터리 전원";
"Time" = "시간";
"Health" = "상태";
"Amperage" = "전류";
"Voltage" = "전압";
"Cycles" = "사이클";
"Temperature" = "온도";
"Power adapter" = "전원 어댑터";
"Power" = "전원";
"Is charging" = "충전 중";
"Time to discharge" = "방전 시간";
"Time to charge" = "충전 시간";
"Calculating" = "계산 중";
"Fully charged" = "완전히 충전됨";
"Not connected" = "연결되지 않음";
"Low level notification" = "낮은 수준 알림";
"High level notification" = "높은 수준 알림";
"Low battery" = "낮은 배터리";
"High battery" = "높은 배터리";
"Battery remaining" = "%0% 남았습니다";
"Battery remaining to full charge" = "완전 충전까지 %0%";
"Percentage" = "백분율";
"Percentage and time" = "백분율 및 시간";
"Time and percentage" = "시간 및 백분율";
"Time format" = "시간 형식";
"Hide additional information when full" = "완충되면 추가 정보 숨기기";
"Last charge" = "마지막 충전";
"Capacity" = "용량";
"current / maximum / designed" = "현재 / 최대 / 설계";
"Low power mode" = "저전력 모드";
"Percentage inside the icon" = "아이콘 속에 백분율";
"Colorize battery" = "Colorize battery";

// Bluetooth
"Battery to show" = "표시할 배터리";
"No Bluetooth devices are available" = "사용 가능한 Bluetooth 장치가 없습니다";

// Clock
"Time zone" = "시간대";
"Local" = "현지시각";

// Colors
"Based on utilization" = "사용률 기준";
"Based on pressure" = "압력 기준";
"Based on cluster" = "클러스터 기준";
"System accent" = "시스템 강조";
"Monochrome accent" = "단색 강조";
"Clear" = "투명";
"White" = "흰색";
"Black" = "검정";
"Gray" = "회색";
"Second gray" = "두 번째 회색";
"Dark gray" = "진한 회색";
"Light gray" = "밝은 회색";
"Red" = "빨강";
"Second red" = "두 번째 빨강";
"Green" = "녹색";
"Second green" = "두 번째 녹색";
"Blue" = "파랑";
"Second blue" = "두 번째 파랑";
"Yellow" = "노랑";
"Second yellow" = "두 번째 노랑";
"Orange" = "주황";
"Second orange" = "두 번째 주황";
"Purple" = "보라";
"Second purple" = "두 번째 보라";
"Brown" = "갈색";
"Second brown" = "두번 째 갈색";
"Cyan" = "시안";
"Magenta" = "마젠타";
"Pink" = "분홍";
"Teal" = "암청색";
"Indigo" = "남색";
